FBI 局長：中國經濟爬升靠動員全社會去偷竊

美國聯邦調查局（FBI）局長 Christopher Wray 星期五（4月26日）公開演說時，嚴辭指斥中國對美國構成最嚴重的反情報威脅，並指責中國試圖以美國利益為代價，「通過竊取爬上經濟階梯（steal its way up the economic ladder）」。

《美國之音》報道，Christopher Wray 在美國智庫外交關系委員會（Council on Foreign Relations）的一場公開活動上表示，FBI 仍然需要應對傳統間諜威脅，但是目前反情報項目的重點是經濟間諜問題。

他說：「比以往更甚，我們對手以我們國家的資產作為目標，針對我們的信息、想法、創新、我們的研發和我們的科技。」

他說，在情報搜集方面，沒有哪個國家比中國對美國構成更廣泛和更嚴峻的威脅。

《美國之音》引述 Christopher Wray 說：「中國率先動員全社會偷竊，通過各種各樣的公司、大學和組織，盡其所能盜竊我們的創造，通過中國情報機構、國企、通過大量私企、通過研究生和學者、以及各種為中國工作的人。」

他表示，在 FBI 幾乎所有 56 個地區辦事處，經濟間諜調查幾乎無一例外指向中國，而且調查涵蓋幾乎所有行業和領域。

Christopher Wray 發表上述言論之時，正值美中兩國將繼續新一輪的經貿談判。特朗普政府指責中國採取強制技術轉讓、竊取知識產權等不公平的貿易手段，這些議題也是談判的核心問題之一。

Christopher Wray 說，中國的行為對美國的經濟安全構成威脅，延展開來，也是對美國國家安全的威脅。

《美國之音》報道，《美國之音》說：「說白了，中國似乎決心以犧牲我們的利益，通過竊取爬上經濟階梯。」

他指出，美國不是中國的唯一目標。

他說：「他們的方法是戰略性的。實際上，他們有正式的五年計劃，逐步實現在關鍵領域的主導地位。為了達到目標，他們使用一套不斷擴大的非傳統方法，包括合法的和非法的，將外國投資和企業收購、網絡入侵和供應鏈威脅等方式結合在一起。」

他還說：「說中國政府長遠打算，可能還過於保守了。他們把長遠打算做到了極致。他們處心積慮、他們全神貫註。他們很有耐心，而且堅持不懈。」

Christopher Wray 表示，過去數十年，美國都低估了來自中國的威脅，現在人們意識到需要認真對待這種威脅。

《美國之音》指，去年，美國司法部開展「中國行動計劃」（China Initiative），表示會積極對涉嫌從事商業竊密、經濟間諜活動的中國公司和個人展開調查並起訴。

所以我話反共保平安

好波

Link?

知道得算唔算遲?
後知後覺都好過不知不覺

漏左一句， 尤其要關注手持香港身份證的非本土出生的（所謂商人, 學者）

一早都知，不過唔會講出口者。